\documentclass[11pt]{article}

\newcommand{\titrechapitre}{}%Ensembles de nombres -- Exercices}
\newcommand{\titreclasse}{}%Lycée Jean-Baptiste \textsc{Corot}}
\newcommand{\pagination}{\thepage/\pageref{LastPage}}
\newcommand{\topbotmargins}{2cm}
\newcommand{\spacebelowexo}{5mm}

\input{/home/erou/cours/latex/layout-color.tex}

% Compétences évaluées
% ====================
%
% Chapitre 3 : opérations sur les nombres
% ---------------------------------------
%
% [ ] Additionner et soustraire avec des nombres entiers et des nombres décimaux
% [ ] Multiplier avec des nombres entiers et des nombres décimaux
% [ ] Connaître les priorités opératoires
% [ ] Calculer avec des durées
% [ ] Multiplier par 0,1 ; 0,01 ; 0,001 ...
% [ ] Multiplier par 10 ; 100 ; 1000 ...
%
% Barême
% ======
%
% I.   4 pts : 1 calcul 0.5 reste 0.5 quotient / question
% II.  2 pts : 1 / calcul
% III. 4 pts : 1 / question
% IV.  3 pts : 1 calcul 0.5 approximation correcte / question
% V.   4 pts : 1 / liste
% VI.  3 pts : 0.5 / calcul
% VII. 1 pt  : bonus

\begin{document}

~\vspace{-20mm}
\begin{center}
\textbf{\LARGE \textsc{Évaluation -- Divisions}}\\[2mm]

{\large Vendredi 24 Octobre 2024, durée : 0h55}\\[1mm]
\noindent\rule{8cm}{0.4pt}\\[1mm]
\textbf{\textsc{Consignes à respecter}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*/}]
  \item Les réponses doivent être données \textbf{sur la copie}.
\item La calculatrice n'est \textbf{pas autorisée}.
\end{enumerate}
\noindent\rule{12cm}{0.4pt}
\end{center}

\begin{center}
  Bon courage !
\end{center}

\begin{exo} 
  % Compétence : Maîtriser les techniques des opérations posées
  Sur la feuille, poser les deux opérations suivantes.\\[5mm]\noindent
\begin{minipage}{.48\textwidth}
  \begin{center}
  Poser la division euclidienne de $175$ par $8$.
    \AffQuadrillage[NbCarreaux=9x10, Grille=Seyes, AffBarre=false]<\CoulSeyes>
  \end{center}
  \begin{itemize}[label=$\bullet$]
      \setstretch{1.5}
    \item Le quotient entier vaut \dotfill%\reponse{1cm}
    \item Le reste vaut \dotfill%\reponse{1cm}
  \end{itemize}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{.48\textwidth}
  \begin{center}
  Poser la division euclidienne de $269$ par $11$.
    \AffQuadrillage[NbCarreaux=9x10, Grille=Seyes, AffBarre=false]<\CoulSeyes>
  \end{center}
  \begin{itemize}[label=$\bullet$]
      \setstretch{1.5}
    \item Le quotient entier vaut \dotfill%\reponse{1cm}
    \item Le reste vaut \dotfill%\reponse{1cm}
  \end{itemize}
\end{minipage}
\end{exo}

\begin{exo} 
  % Compétence : Maîtriser les techniques des opérations posées
  Sur la feuille, poser les deux opérations suivantes.\\[5mm]\noindent
\begin{minipage}{.48\textwidth}
  \begin{center}
  Poser la division décimale de $147$ par $5$.
    \AffQuadrillage[NbCarreaux=9x10, Grille=Seyes, AffBarre=false]<\CoulSeyes>
  \end{center}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{.48\textwidth}
  \begin{center}
  Poser la division décimale de $369$ par $12$.
    \AffQuadrillage[NbCarreaux=9x10, Grille=Seyes, AffBarre=false]<\CoulSeyes>
  \end{center}
\end{minipage}
\end{exo}

\begin{exo}
  Compléter les phrases suivantes.
  \begin{enumerate}
    \item Le reste de la division euclidienne de $13$ par $5$ est \dotfill
    \item Le quotient entier de la division euclidienne de $34$ par $9$ est \dotfill
    \item Le dividende de la division euclidienne de $113$ par $19$ est \dotfill
    \item Le diviseur de la division euclidienne de $201$ par $12$ est \dotfill
  \end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}
   % Compétence : Maîtriser les techniques des opérations posées
  Sur la feuille, poser les deux opérations suivantes.\\[5mm]\noindent
\begin{minipage}{.48\textwidth}
  \begin{center}
    Donner le quotient décimal de $22\div7$\\(approché au centième).
    \AffQuadrillage[NbCarreaux=10x13, Grille=Seyes, AffBarre=false]<\CoulSeyes>
  \end{center}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{.48\textwidth}
  \begin{center}
    Donner le quotient décimal de $171\div13$\\(approché au millième).
    \AffQuadrillage[NbCarreaux=10x13, Grille=Seyes, AffBarre=false]<\CoulSeyes>
  \end{center}
\end{minipage}
\end{exo}

\begin{exo}
  Parmi la liste de nombres suivants : $14$, $25$, $130$, $75$, $111$, $207$,
  $450$, $98$, $1995$, $66$.
  \begin{enumerate}
      \setstretch{1.5}
    \item Donner les nombres divisibles par $2$ : \dotfill
    \item Donner les nombres divisibles par $5$ : \dotfill
    \item Donner les nombres divisibles par $3$ : \dotfill
    \item Donner les nombres divisibles par $9$ : \dotfill
  \end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}
  Donner les résultats des opérations suivantes.
  \begin{multicols}{3}
  \begin{enumerate}
      \setstretch{1.5}
    \item $123\div10=\reponse{2cm}$
    \item $78,9\div10=\reponse{2cm}$
    \item $405\div100=\reponse{2cm}$
    \item $0,3\div10=\reponse{2cm}$
    \item $0,7\div100=\reponse{2cm}$
    \item $84,9\div1000=\reponse{2cm}$
  \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{exo}

\begin{exo}
  \textbf{Bonus :} quelle est la centième décimale de $45\div13$ ? \dotfill
\end{exo}

\end{document}
